去年中國智能手機年出貨量首下跌 內地品牌轉戰印度

根據國際調查機構Canalys發布最新統計報告顯示，2017年中國智能手機市場首次出現年度總出貨量下滑的態勢。

去年第二季，中國智能手機市場首次出現了季度出貨量下滑的情況，但連續12個月整體出貨量同比下滑，還是第一次出現。根據Canalys的數據顯示，2017年中國智能手機總出貨量為4.59億部，下降幅度為4%。尤其是第四季度下降幅度最為明顯，出貨量為1.13億，下跌幅度達到了14%。

儘管整體中國智能手機市場已經趨於飽和，但在2017年的最後一個季度，華為仍然保持非常驚人的增長勢頭。四季度華為出貨量為2,400萬，增幅達到9%。

OPPO和vivo兩家公司雖然在亞洲新興國家市場銷量有大幅提升，但在中國本土銷量分別下降了16%和7%，四季度出貨量分別為1,900萬和1,700萬。

最後，在iPhone X和iPhone 8以及iPhone 8 Plus的幫助下，蘋果公司在去年第四季度超越小米，出貨量達到1,300萬。

另外，據外媒消息，國內智能手機市場增速放緩甚至下滑，致使中國廠商將目光對準了海外市場，尤其是印度市場。多年以來，印度市場已經成為了中國智能手機廠商爭奪的新戰場，同時包括印尼等國家，未來的市場規模也會大幅增加。

據Canalys發布的數據顯示，在這一季度中，小米在印度的出貨量達到820萬部，市場佔比為27.4%。而三星在這三個月的出貨量為730萬台，市場佔比為24.6%。而位於香港的Counterpoint Research也發布報告稱，截至去年12月，小米在印度市場共佔有23%的份額，目前該數據已升至25%。
1478 2383 2018